* Библиотека

Библиотека "Дора Габе" има информационна система. За всяка книга
управителят на библиотеката регистрира заглавието, автора, издателя,
датата на публикацията, тиража, количеството в библиотеката, цената,
читателят, който я е взел. Информацията за всяка книга трябва да
включва заглавие, автор, цена, уникален номер.

Освен това управителят поддържа ограничен обем сведения за всеки
автор, чиито книги са на разположение в библиотеката. В библиотеката
може да има повече от една книга от даден автор и понякога книгата
може да има повече от един автор. Управителят поддържа сведения за
авторите, които включват: име на автора, фамилия на автора. 

В библиотеката всеки читател има картон, в който се съхранява
информация за него включваща име и фамилия, номер на телефон, адрес за
кореспонденция, книгите, които читателят е взел, кога е взел книгата
кога трябва да я върне и кога е върната. В случаите, когато книгата не
е върната или повредена, клиентът заплаща тройния размер на цена на
книгата.

Управителят съхранява информация за наемането на книгите от момента на
наемане до момента на връщане на книгата. Всяко наемане трябва да
включва информация за наетата книга, за читателя, за датата на
наемане, кога трябва да се върне и кога е върната. В едно наемане може
да има една или повече книги.
